【大灣區】規劃綱要公佈！港澳穗深列四大中心城市 港龍頭地位動搖

國務院周一傍晚公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，訂明以香港、澳門、廣州、深圳四大中心城市作為區域發展的核心引擎，增強對周邊區域發展的輻射帶動作用，四大城市各有分工及側重，其中香港在國家主席習近平的「指導思想」下，須鞏固和提升國際金融、航運、貿易中心和國際航空樞紐地位，大力發展創新及科技事業，培育新興產業，建設亞太區國際法律及爭議解決服務中心，《綱要》更反覆強調內地九市及兩個特區要融合互補。
相關新聞：【大灣區】大灣區打工創業之道 AI港企員工：內地人愛OT賺錢

香港特區不再「特」，民主黨主席胡志偉指香港在綱要中如同跟班及「阿四」，事事配合內地發展，憂慮香港的「一國兩制」逐漸模糊，法制受到侵蝕，「被規劃」下未必能維持長遠優勢，影響社會長遠利益。
《綱要》共11章、約2.7萬字，新華社發稿指，由副總理韓正領導的大灣區建設領導小組辦公室負責人表示，推進粵港澳大灣區建設是以國家主席習近平為核心的黨中央作出的重大決策，是習「親自謀劃、親自部署、親自推動」的國家戰略。
相關新聞：【大灣區】習近平「放水」後港府未見新招 中央密使南下就創科發展「收風」

本身也是領導小組成員的特首林鄭月娥在「接旨」後發表聲明，歡迎中央提出《綱要》，認為能為大灣區建設提供指導性方向，並感謝中央在《綱要》的編製過程中重視香港特區政府的意見。當局會在本周四（21日）上午舉行宣講會，國家發展和改革委員會屆時將介紹《綱要》內容，粵港澳三地政府官員和相關界別代表會出席。
根據《綱要》設定發展目標，北京冀大灣區綜合實力能在2022年前顯著增強，粵港澳更深入廣泛合作，進一步提升區內發展動力，以期在2035年時，可以形成以創新為主要支撐的經濟體系和發展模式；而在為香港重新定位之時，不忘先摑香港一巴掌，指「香港經濟增長缺乏持續穩固支撐」，同時指澳門經濟結構相對單一、內地九市的市場經濟體制有待改善，欲以「區域發展空門面臨瓶頸制約」等理由，合理化由習近定親自敲定的各區戰略角色。
其中於金融及創科方面，特別重視香港的參與，例如指要強化香港作為全球離岸人民幣業務樞紐地位、推動金融、商貿、物流、專業服務等向高端高增值方向發展，同時又大力支持發展創新及科技事業，建設亞太區國際法律及爭議解決服務中心，然而有學者指，目前內地經濟放緩，加上外圍環境不明朗，令內地創投界的資金「水緊」，北京無非是利用香港「撲水」以支持內地科技發展。
中美貿易戰及全球圍堵中國下，中央對香港在金融及創科的佈局，或有特別需求，有分析認為是要透過香港平台令中國企業及資金走出去，亦在美國等西方國家限制關鍵高端技術出口時，中國有一絲喘息空間。建制派普遍支持《綱要》建議，自由黨立法會議員邵家輝認為對「一國兩制」沒有影響，期望香港與其他省巿互補不足。
民主黨主席胡志偉則指，特首林鄭在討論大灣區規劃時，往往以「妹仔」心態，令香港失去自主，「事事迎合內地，自我矮化，自甘墮後，沒有以香港利益出發，任由香港『被規劃』，甘願成為內地其他城市的『妹仔』，服務其他城市的需要」，擔心最終只會令香港失去龍頭地位，淪為內地一個二、三線城市，他強調香港優勢在於「一國兩制」及法治等核心價值，批評特區政府不斷削弱香港優勢。
民主派議員毛孟靜認為《綱要》百分百衝擊「一國兩制」，質疑中央另有目的，「佢哋（大陸）係想將香港吸入一個黑洞，唔係想搞中港融合，而係想令香港消失，令一國兩制名存實亡」；又指「（想）香港人日後唔再自稱香港人，而係大灣區人，唔想香港人再有香港身份認同感」。
粵港澳大灣區包括廣東省九市，即廣州、深圳、珠海、佛山、惠州、東莞、中山、江門、肇慶，以及香港、澳門兩個特別行政區。
【懶人包】大灣區發展規劃綱要重點
．指香港經濟增長缺乏持續穩固支撐，與澳門、廣州、深圳平起平坐，被規劃為「四大中心城市」
．香港被計劃成為亞太區國際法律及爭議解決服務中心
．「廣州—深圳—香港—澳門」成為科技創新走廊，支持粵港澳高校合作辦學，鼓勵聯合共建優勢學科、實驗室和研究中心
．香港被規劃為物流及供應鏈管理應用技術、紡織及成衣、資訊及通信技術、汽車零部件、納米及先進材料等五大研發中心
．香港私募基金可參與大灣區創新型科技企業融資，創新型科技企業可在香港集資，香港成為大灣區高新技術產業融資中心
．推出「一票式」聯程和「一卡通」服務
．降低粵港澳手機長途和漫遊費，研究取消粵港澳手機長途和漫遊費
．粵港澳三地中小學校結為「姊妹學校」，在廣東建設港澳子弟學校或設立港澳兒童班並提供寄宿服務
．開放港澳中小學教師、幼兒教師到廣東考取教師資格並任教
．支持香港、澳門、廣州、佛山（順德）共建世界美食之都
．推動粵港澳遊艇自由行，在合適區域建設國際遊艇旅遊自由港
．完善港澳與內地間食品原產地可追溯制度，建立食品安全事故應急及發佈制度
．研究港澳和外籍醫務人員直接在橫琴執業

同支那共享榮華富貴

已經離拆關之日不遠

你就想平起平坐，話明深港，擺明要食左香港，根本成個深圳啲人都想香港死

民主黨主席胡志偉則指，特首林鄭在討論大灣區規劃時，往往以「妹仔」心態，令香港失去自主
你班撚人咪一樣貶低自己
今時今日仲叫支國做「內地」
叫支共做「阿爺」
都痴孖根

呢4 個地方夠自成一國啦

開發大西北呢？

大灣區如果係獨立方案，我估我會支持

大西北開發成點
橫琴發展成點
千年大計雄安新區計成點

大灣區最終又會搞成點

大灣區獨立

唔好咁睇小大灣區啦，今次大灣區集合左大陸最勁果幾個城市，如果外國人受呢套，香港就gg，就算唔受，集果幾個城市之力都會keep住搞 ，好難會變爛尾工程，希望香港過到呢關，唔係真係玩完

外國人受呢套

大灣區=滅港計劃

搞創新 又要被人打貿易戰 科技戰
要香港做仲裁中心 又大玩蝗化

其實都唔關習種係唔係想搞死香港事
就算唔想特登搞死 以佢能力都係搞唔惦

阿習整餅 越整越衰
雄安新區
一帶一路

搞親都好像屎咁

大陸呢十幾年來9吹d野邊鋪搞得成
本來佢有佢9吹冇乜所謂
但而家簡直係引美帝制裁香港
真係多得佢地唔少

主動比美國攞來做炮靶

建設亞太區國際法律及爭議解決服務中心?? 一早去左新加坡啦

習小學雞去左平行時空 ???你咪起都唔會有人黎

係就快
唔洗住擋房

古狗，王敏剛

話時話澳門有咩比人睇 (除左黑的之外)

唔好諗住廣州/深圳係廣東話自己人喇

官又好民企都好晨早俾上海北京插哂旗仔

剩低果d 廣東中層好多都奶共 深信國家好果d

拆關之日就係取消150之時

受邊套
依家華為、中興俾人連斬兩個頭
高科技產業俾人落閘
貿易戰3月傾唔到就要加25%關稅
而支那貨同意大利貨分別都只係嗰25%
到時啲廠冇單
低科技產業又俾人落閘
邊到畀錢你？
受邊套？

粵獨

最緊要依家香港無科技發展，土地稅制再唔改遲到都死，依家大灣區殺到黎更加有危機感，如果香港有科技發展既話驚條撚咩，但政府呢十幾年乜9都偏向地產業，搞到香港得番地產，其他行業全部落後，科技行業更加係0 ，希望下屆政府肯做大改革，寧願d錢全部掉去起地，整政策招科技人才，有地先有發展空間

睇番呢十幾年真係覺得香港人無乜管理能力同短視，以前有鬼佬lead住就四小龍第一，一無鬼佬lead住就排第尾，就算係回歸前後，香港人惡劣居住環境一樣無唸過去改變，固步自封，直到呢幾年d地完全唔夠用先去解決問題，仲要係將d樓越起越細，醫療又係等爆煲先去解決問題，仲要放任地產霸權壓抑其他行業發展，一步又一步透支緊班鬼佬打好既根基，香港出名行業依家得番金融，地產，炒家

香港政府對比起新加坡政府d規劃能力真係輸好撚多

越睇呢d片就越覺得香港政府d高層 就係高薪養廢柴垃圾

老實對香港有著氀囉

德國都準備用華為啦，有乜無可能，英國仲唸住行德國條路tim，班鬼佬見錢眼開利字行先都唔係第一次啦，美國係同中國敵對先要打壓中國姐，但有利益咪又係會放生，真係唔受早就打沉中國啦

香港班廢官咪又係聽晒中央指示
上面話期望政府會搞番好香港嘅巴打訓撚醒未

香港關中國撚事咩

當日鄭汝樺話起高鐵就唔會邊緣化既

唔係香港想落後，根本係中共壓住香港，令到香港停滯不前，甚至倒退！一日冇普選，香港都唔會有運行

外國人受呢套既基礎係承認一國兩制失效變大灣區
而一國兩制失效根據中英聯合聲明香港係要俾返英國
所以外國人係唔會承認亦注定失敗

政制唔向前
社會發展就會呆滯不前
對各方面都做成今日既困局

中國係無宗教國家
人與生俱來，需要某d信念，共產黨就係佢地既信念

唔好話乜野都比人打壓
不如睇返自己香港人有幾多個係重視生產技術搞實業
香港人搞創科都係剩係識搞搞apps，得啖笑

搞次大示威表態lor，同佢地（政府同中央）展示要做改革既方向，乜都要盡力而為嫁啦，唔通係屋企等大陸爆煲等移民啊

外國人邊會同你諗咁深入lol
香港同大陸有關口都未必知啦
Don’t overlook our significance in their eyes

你要記住香港係要傭才唔係要人才
槍打出頭鳥

不如話呢個港共政府根本冇心係香港攪高科技，係中共眼中香港只係用嚟
集資同洗黑錢中心！

改你老母
唔獨立根本唔會有出路

全地球眼中香港都係洗黑錢中心
所以一國兩制得返個殼佢地都冇所謂

鬼佬會黎香港就係貪佢有獨特性
你咪搞囉,變到同支那一樣到時一齊收皮
維尼真係戇鳩到一個點
你越將香港同支那分隔個制度同政治環境分得越開
越容易做白手套呃飯食
越搞鳩香港,到時齊齊收皮

係呀！如果美國取消香港關系法等如正式收香港皮

睇錢做人ma，要做都係做金融地產搵大錢，以前睇新聞炒人又炒it佬先，搞科技發展成本又高，政府又唔重視科技發展，交個4000蚊申請表仲要遞信，作風極守舊

另外，有料既it人才都走去外國or大陸發展啦，香港依家仲有乜野可以留得低呢d人才

想知有咩IT人會去大陸發展？根本冇Programmer會想係有限度網絡既地區做野

定係你話整game果D

獨你老母，先唔講有幾多人會支持，就算獨立左中國會比你好過？睇下烏克蘭獨完咪比人掉埋一邊比俄佬搞lor ，到時中國得閒派軍隊圍下你，睇d外資走唔走，到時香港連金融中心都做唔成，定係靠你帶軍去反攻中國啊

你地有料又訓醒左就拎d有建設性方案出黎啦，咪講埋d鍵盤建國on9弱智野啦 ，難怪依家越黎越少人出黎啦

已經到左有冇人支持你都要獨立既地步
寧願香港比人滅左都好過依家咁

同埋大部份獨立既地方原本都冇人支持
新加坡同瑞士都係

如果你係覺得寧願香港走向滅亡都好過依家，咁就係點解無人會企出黎支持你地既原因，你地只係想一起死 ，玩社會大洗牌

同埋睇你地d獨立派成日玩真香港人論，將所有新移民包括梁天琦排擠於外既玩法就知你地一定會失敗，換做有腦既人都唔會咁做咁蠢既策劃，將香港未來交比你地只會衰過比共產黨赤化 ，唔係比鬼佬撚死，就係比中國逼死，當然你地只係唸住將香港玩撚完就算，而唔係令香港崛起，講再多都曬氣

而家入左第二次冷戰
就算獨立失敗 唔將香港人不等於中國既意識植入西方社會

到時無論支那鎖國定開戰 都唔會有人同情完全冇表過態既香港人

同埋根本無講過獨立就要趕歸化左既大陸人走

最怕你唔動搖
整死左俾返英美
過一排又贏你幾條街

慢慢啦 雄安新區依家咩環境

龍頭地位
香港人想太多了

你可以去睇下新加坡既獨立環境既，同香港環境都唔同，你有咩籌碼可以令中國肯放你獨立？

西方國家係會幫你，但你都要有利用價值，香港有咩利用價值，而且香港仲要係自己獨立，唔似以前被逼割讓，行唔番舊路，當中美進入戰爭時又如何避免成為種族歧視受害者同發泄工具既三等西方人，現時係美國既種族排行係一等白人二等黑人三等華人，當然都可以自欺欺人覺得鬼佬一定係左膠同好人

同埋獨立後，又要點樣解決黎自中國既威脅，維持香港穩定，香港離深圳好近，參考烏克蘭獨立後被掉埋一邊經常面對俄羅斯威脅

同時支持港獨派人數都係一個大問題，依家見d示威活動港獨派最多得十幾丁友，當香港有10萬人支持港獨啦，請問如何說服或打敗既已得益者既反獨派人士（呢部份人掌握香港絕大部分資源），點樣說服警察加入，又如何靠十幾萬人佔領到全香港？定係打算佔領新界住住先就算
人地新加坡獨立除左馬來西亞政府同意之餘，都得到絕大部份華人同意。希望你地可以爭取到絕大部分真香港人同意啦

最後以上講既野都可以唔洗答，我唔認為你地可以解決到 ， 唔好自欺欺人啦

咁大家一齊等死算啦

香港依家差緊個有用既政府姐，出黎示威遊行逼政府同中央改革lor，借力打力都唔識，一講就話我未訓醒傻的嗎，第時比你地港獨派執政就真係一起等死算啦，唸下點解爭取「真普選」雨革會失敗啦

大陸d垃圾計劃經濟
收皮啦

粵港澳三地中小學校結為「姊妹學校」，在廣東建設港澳子弟學校或設立港澳兒童班並提供寄宿服務

將來啲仔女要返深圳讀書

一國一制

直接取消埋一國兩制算

民主党咁講，我即諗起睇慣晒欲拒還迎對白：

"老爺，唔好啦.......呵呵呵！！！"

大灣區無鬼佬受架喇
呢個計劃最大成果只會係令香港都冇鬼佬受

美國快d取消香港關係法 咪比大灣區利用黎呃國際錢

雜種下次見侵就直接叫侵取消香港正政策法先喇

搞大佢，咁就啱

支那越進步，香港越無地位，相反都一樣，歷史可證

是習「親自謀劃、親自部署、親自推動」的國家戰略。

近年小學雞d政策邊樣work

正呀可以服務祖國
今次香港仲唔超越紐約倫敦？

無能力革命 不如比心機做嘢買六合彩儲夠錢走佬算

東漫酒吧 東星個東呀

現時羅胡關都只有「中國人」通道及「外國人」通道。

已經沒有「港澳台」專用通道。

一直都是叫「契丹支那滿洲狗」！

橫琴都係想整死香港

我碎碎地！廣東獨立啦我願意包容啦！

唔理你幾唔正，入籍要講一段聽得明嘅廣東話

反正歷史上南方人冇北佬咁自大野蠻甚至會同外族人合作求自保支持廣東獨立

到時每日150000支那人殖民香港

自小已經由香港歷史中，香港係發國難財同與中國不同

Now
中國起飛
香港學大6

唔死都難

到時啲人會知道李嘉誠呢一刻撤資係點解

依家個個都話佢，覺得香港個餅唔夠大，所以唔做

錢 重要係穩定收入增長，點會咁做突然賣盤走佬

然後拎錢投資英國

殺雞取卵

如果咁做香港可以獨立
唔介意硬食一d 支那人

到時仲有需要黎香港咩？
黎香港貪你啲咩？衣食住行有質素保證咋
當同化到同上邊一樣，仲落黎做咩？貪你夠迫咩

連登仔：將持續推動大灣區獨立

取消香港關係法

．開放港澳中小學教師、幼兒教師到廣東考取教師資格並任教

關蛇呢?

點解背靠祖國會動搖香港龍頭地位? 我唔係好明

廣獨?

好呀好呀！等我哋一齊用愛與和平嘅力量感化一班食人唔lur骨嘅生番劊子手啦

之前楊onQ咪講過大灣區無係外國無人知

香港班山寨王既得利益者
江派權貴，地產黨，陀地
要好好把握呢三年時間
逃生